# Fitness Assistant
Крупнейшая база силовых упражнений с картинками и подробным описанием техники выполнения. Незаменимое приложение для людей занимающихся спортом в тренажёрном зале или дома.Все упражнения отсортированы по групам мышц с возможностью поиска по назначению упражнения или рабочим мышцам.Также приложение предоставляет вам контроль питания, после того как програма розчитает нужное количество калорий для вашей цели и образа жизни, вы можете приступать к контролю вашего питания.Вам будет представленна встроеная база данных продуктов, помимо этого вы можете добавлять свои продукты.Вы можете просмотреть вашу статистику тренировок и питания за неделю, месяц или год, и подвести итоги. В течении всего времени вы будете знать сколько вы употребили продуктов их калории, жири, белки и углеводы, что очень полезно при составлении собственой диеты, удачи!

## Коротко о возможностях:

- Ежедневные тренировки - введение выполненных упражнений
- Ежедневное питание - введение потребляемых продуктов
- Просмотр вышеуказанных функций в виде таблице
- Внедрение собственной диеты
- Таблица калорий и питания
- Список упражнений для отдельных групп мышцthe
- Статистика показывает прогресс в тренажерном зале, а также питательную ценность используемых продуктов
- Управление базами данных добавление/удаление собственных продуктов и упражнений

## Как установить?

### Шаг 1 (скачивание проекта):

Есть два способа скачать проект:

					Способ №1 (через терминал)
Для етого вам нужен установленый git в системе, и терминал ;)

Откройте терминал и введите команду:
```
$ git clone https://github.com/MVDraurus/FitnessAssistant.git
или
$ git clone git@github.com:MVDraurus/FitnessAssistant.git
```
После чего в текущем каталоге появиться новый каталог FitnessAssistant.

					Способ №2 (через браузер)
Вы можете скачать архив проекта .tar, .tar.gz или .zip на [странице](https://github.com/MVDraurus/FitnessAssistant/releases) репозитория,
после чего разархивируйте его в нужном вам месте.

### Шаг 2 (установка зависимостей):

Для работы программы требуеться установить библиотеку libgtkmm-3.0-dev и компилятор g++.
Вы можете установить их вручную или зайдите в скачаный каталог FitnessAssistant/src/, и введите команду:
```
FitnessAssistant/src/# make test
```
команда проверит и установит недостающие библиотеки и инструменты.

### Шаг 3 (компиляция проекта):

Зайдите в каталог FitnessAssistant/src/ и выполните команду:
```
FitnessAssistant/src/# make
```
после удачной компиляции в каталоге проекта появиться каталог SharedLib.

### Шаг 4 (установка на компьютер):

Зайдите в каталог FitnessAssistant/src/ и выполните команду:
```
FitnessAssistant/src/# make install
```
если установка прошла удачно, то вы можете найти приложение в маню приложений, также можно запустить приложение введя в командной строке `fitness-assistant`. Для удаления приложения зайдите в каталог FitnessAssistant/src/ и выполните команду:
```
FitnessAssistant/src/# make uninstall
```
Пишите все вопросы на почту vadym.matus@gmail.com

